尋日同2個小朋友睇"什麼是民主"依本書..突然覺得如果多D香港小朋友睇到就好...如果錄段講故事短片, 好唔好

有無女士把聲好聽既有興趣

明日之書套書（三冊不分售）：《什麼是民主》+《關於社會階級》+《這就是獨裁》

沒有任何時候，比現在更迫切需要讓孩子了解
什麼是民主，社會階級，獨裁
★二○一六年波隆那童書大獎★
★委內瑞拉圖書銀行文學獎★

《什麼是民主》
除了吸血鬼、怪物、夢幻的故事之外，孩子的書單中，是否也應該有一本關於「選擇權」的書！本書以淺白、生活化、幽默易懂的方式，討論民主的理念，指出民主的意義在於參與以及選擇的自由。這本書讓孩子認識公民的基本權利與義務，而且民主是全體民眾努力的成果。

《關於社會階級》
讀過這本書之後，你可能對於公主和王子的故事，會有不同以往的看法，因為經濟上的不平等，會讓人過著不同的生活。本書以淺白、生活化、幽默易懂的方式，讓人正視人與人之間存在的種種差別，並且認知到這種差別，至今仍存在於我們所處的社會當中。

《這就是獨裁》
如果你身處一個獨裁國家，基本上你不太有機會看到這本書，但也請不要覺得一切與你無關，因為至今，全世界仍有許多獨裁政權存在。本書以淺白、生活化、幽默易懂的方式，介紹獨裁者的思維、執政方式，以及他們如何透過個人勢力操控國家。

本書特色

【明日之書】套書一共三冊，是專為兒童讀者編寫的公民素養圖畫書。這套書於一九七七年、一九七八年首次在西班牙出版。當時西班牙在長達四十多年獨裁政權終結之後，正往自由的方向邁進，因此需要提供年輕世代關於民主，以及過往無法談論的議題的基本介紹。

書中回溯上個世紀七○年代的重大政治、社會事件，希望能開闊年輕一輩的心智，鼓勵他們以更加寬廣的眼界去思考，但時空轉換至四十多年後的二十一世紀，不難發現這些概念仍迫切需要被普及。在幾乎未更改文字的情況之下，由畫家重新繪製插圖，【明日之書】於二○一五再度出版，在二○一六年波隆那童書展當中，獲得最高榮譽–拉加茲童書獎 （Bologna Ragazzi Award）。

我們很幸運生活在一個自由民主的社會，但也常因不同意識形態相互對立，造成社會的不平靜。如何聰明思考、判斷、做出正確選擇，則須對民主、社會階級，以及對獨裁政權有基本認知，【明日之書】以淺白幽默的文字、貼近生活的描述，介紹這些重要觀念，適合兒童閱讀，是一套適合父母跟孩子討論公民素養，以及了解身處社會現況的繪本，用這一套書，幫助下一代打造更美好的明天

叫你老婆錄比阿女囉

我老婆把聲好沉

依D真係要幼兒教育聲

推
呢個po要狂推

樓主可唔可以得閒推下呢個po
深度閱讀係人身唔自由嘅情況下唯一可以保持思想自由嘅方法

可能係大部分香港人要睇既書

友台babydiscuss有3個師奶第一次拍片讀故事書《什麼是民主》想分享比香港小朋友..3個人一人拍一段依條已經係最好

有人拍左

頂住先

什麼是「民主」回歸

什麼是建設「民主」中國

.